點解近年大力鼓吹減肥要做力量訓練?

眾所周知，大家由細到大所接收既資訊係"食少啲，落街跑多兩個圈"

但最近呢一兩年，接收好多資訊，就連政府都鼓吹要做力量訓練，即係舉重。

究竟減肥係咪應該做多啲力量訓練，做少啲帶氧運動呢?

00前出世帶氧，00後力量囉

好好笑

有咩好笑

年代唔同基因唔同減肥方法自然唔同架啦

因年代出生而決定減肥方法我真係第一次聽

咪負皮咁多

得啖笑，叫班香港人舉個6kg都話重
每晚去親gym都係同一批人，肯認真操野既人少之有少，
你地都係靠節食減肥啦 ，唔好黎逼爆我地啲gym room

7分飲食 3分運動
加強重力訓練，即加強肌肉量將會增加代謝
當飲食(吸收）<（使用）代謝+運動
理應會瘦
利申9 up

多左research support

理論上 食量不變 少飯少澱粉 多菜多肉就減到肥

正皮。笑左

+肌肉 身體代謝率會上升 咁消耗既卡路量多咗咪瘦到囉

香港九十/零零年代成日鼓吹瘦＝美
搞到d人無肌肉，非常唔健康
而家咪要同歐美接軌，學d真正岩既資訊

有肌肉先叫健康呀嘛

肌肉多啲唔郁都會用多啲熱量

兩樣都做哂最好

因為有人發現
啲人肥唔係因為食得多囉
係因為基礎代謝低

唔係耐力訓練先至減肥咩

理論上大家舉10kg都消耗相同卡路里
但練過肌肉可以輕鬆舉
要減肥都輕鬆d

帶氧加重訓 再配合飲食

全中